1889 – Nellie Bly, amerikansk journalist, reser iväg från New York för att slå Phileas Foggs fiktiva rekord att resa jorden runt på 80 dagar, som det berättas i Jules Vernes klassiska roman.
1935 – Parlamentsval hålls i Storbritannien.
1940 – Coventry i England förstörs genom ett omfattande bombanfall utfört av tyska Luftwaffe.
1941 – Det brittiska hangarfartyget Ark Royal sänks av den tyska ubåten U-81.
1960 – OPEC (Organization of the Petroleum Exporting Countries) bildas.
1970 – Gösta Bohman väljs till ordförande i Moderata samlingspartiet efter Yngve Holmberg.
1973 – Anne, prinsessa av Storbritannien gifter sig med kapten Mark Phillips.
1993 – Vid en folkomröstning i Puerto Rico säger 48 % av de deltagande nej till att bli en delstat i USA.


